明日大愚！

明日大愚！（ 李柱銘） - 李柱銘

上周，立法會一連三天辯論《施政報告》，各黨派議員的重點，均是集中表達對明日大嶼的意見，保皇黨與官員當然攜手唱好，而致謝動議在保皇黨護航下，固然順利獲立法會通過。

相信公眾對明日大嶼的觀感，就是一個為了增加土地供應的大規模填海工程，耗資或高達一萬億。事實上，特首林鄭月娥提出這項龐大基建工程的背後原因，卻擺明是為了促成香港與內地的「融合」。

林鄭在今年《施政報告》指出，「待港珠澳大橋通車後，香港與其他粵港澳大灣區城市的交通將更為便捷，……大嶼山將會成為連接粵港澳大灣區以至全世界的『機場城市』，鞏固及提升香港國際商業中心地位。」

明顯，她口中的「明日大嶼願景」，表面上是「為香港締造更美好的未來」，但看來其真正動機卻是為了配合國策大灣區的推展，好讓特區能更快地與內地融合。

近期，高鐵香港段和港珠澳大橋相繼落成啟用，而特區與深圳的第七個跨境陸路口岸蓮塘╱香園圍口岸亦將於明年竣工，按林鄭的說法，「粵港澳『一小時生活圈』的佈局已基本完備」。可見，官員對於推展將特區融入大灣區的國策，可謂非常熱衷，但香港社會對中央硬塞給港人的未來願景，卻不得不感到憂慮。

因為過去幾年中共治港者對特區事務的干預，早已令港人意識到一國兩制已偏離原來的軌道越來越遠。而且自國務院在14年發表《白皮書》，表明「中央政府對香港擁有全面管治權」以後，特區理當擁有的高度自治被治港者利用各式各樣的藉口企圖取締。在這樣的政治環境下，中央突然提出要將特區融入國家的發展大局，明眼人都看得出這根本就是要透過促成特區與內地的融合，來蠶食特區的核心價值。

港府配合犧牲港人權益

面對迫在眉睫的「融合」前景，港人千萬不要上當，更不可放棄抵抗。無論是一帶一路與大灣區，都是國家單方面主動將特區納入國策之內，事前沒有諮詢港人意願。再加上特區政府只管聽話，甚至不惜犧牲港人權益和特區地位，西九龍總站的一地兩檢就是最佳例證。因此，當特區全面融合大灣區後，一國兩制肯定是名存實亡。

因此，大家都一定要想清楚，特區將來應該怎樣發展下去。究竟是着眼於「掌握新機遇」，在一帶一路、大灣區的國策中分一杯羹，無視特區會因而失去獨特性？還是大家堅持實行鄧小平原來的一國兩制，全力捍衞特區的核心價值，同時積極爭取民主，阻止特區繼續沉淪下去呢？

一國兩制、港人治港、高度自治、50年不變，乃是中央政府對港人及國際社會鄭重作出的承諾。然而，香港回歸不過是剛過21年，一國兩制就已迅速邁向一國一制。特區作為一國兩制的樣板、給台灣同胞的示範，中共竟也這般急不及待，如果兩岸真的統一，中共肯定會更快對台灣落實其融合政策，絕不會等20年。

當香港「被」墮落為今日大「愚」，台灣朋友又會自願做「明日大愚」嗎？

李柱銘

上一則
上一則
當「愛國」成為搵錢手段 (利世民)

下一則
下一則
堆填區獨白：女優何所恃 (楊懷康)